# Not aliases but useful
HISTCONTROL=ignoreboth            # Ignore entries with leading white space and dupes.
HISTIGNORE="ls:ll:cd:fg:j:jobs"   # Uninteresting commands to not record in history.
shopt -s histappend               # Append history to file, don't overwrite.
shopt -s histverify               # Show expanded history before running it.
shopt -s cmdhist                  # Store multiline cmds as single

alias ..='cd ..'
alias ...='cd ../..'
alias ....='cd ../../..'
alias .....='cd ../../../..'
alias ......='cd ../../../../..'
alias cd..="cd.."
alias -- -="cd -"
alias ll='ls -lha'

alias mkdir='mkdir -pv'
# User trash instead of rm
alias rm='printf "Use: trash [FILE]\nOr bypass the alias: \\\rm [FILE]\n"; false'
alias p='ping google.com'
alias install='sudo apt install -y'
alias remove='sudo apt remove -y'
alias tmux='tmux -f /home/tutkovics/configuration/dots/.tmux.conf'
# alias mkcd=''
alias reload='source ~/.zshrc'
alias distro='cat /etc/*-release'
alias myip='curl http://ipecho.net/plain; echo'

# Handy Tmux shortcuts
alias t='tmux'
alias tl='tmux list-sessions'
alias tn='tmux new-session -s'
alias ta='tmux attach-session -t'
alias tk='tmux kill-session -t'

# Add kubectl autocomplete 
source <(kubectl completion zsh)

alias -g G='| grep'
alias -g L='| less'
alias -g H='| head'
alias -g T='| tail'
alias -g c='| wc -l'
alias -g N='| /dev/null'
alias -g S='| sort'
